葉國謙：立23條令港人「歸心」 03年時內容形容是「無牙紙老虎」要作出調整

葉國謙：立23條令港人「歸心」

【本報訊】全國人大基本法委員會主任李飛上周四訪港出席研討會，為23條立法公開向港府施壓後，港區人大代表葉國謙昨於港台節目《城巿論壇》亦指，特首林鄭月娥一定要就23條立法「有個開始」，要就立法進行醞釀工作，包括公眾諮詢，又稱鑑於現時港獨問題比2003年立法時嚴重，當年的23條立法內容要作出調整，否則中央或「唔收貨」。

梁家傑斥李飛宣旨添亂

葉國謙昨指，現屆特區政府要創造23條立法條件，「不能掉埋一邊等運到」。他指2003年時23條立法內容，很多人都形容是「無牙紙老虎」，而香港今日情況已變，質疑當年的條文，中央未必「收貨」，又認為條文要針對港獨問題作出調整。他強調23條立法是為保障國家安全，並令港人向中國政府「歸心」，「但難保有啲人永遠唔會歸心，（23條）立法目的就係咁」。
同場的「梁粉」劉炳章指，中國政府成立68年，過去很少人「噓國歌」，指中國政府最近訂立國歌法，就是因為關注香港噓國歌問題，有鑑於此，香港應盡快就23條立法，「若由中央出手，效果未必係我哋想見到」。劉會後被問到「中央出手」具體意思時只說：「具體點樣，當然大家都唔知」。
梁家傑席間反駁建制派言論，指香港仍有很多民生問題未解決，加上中央至今未履行在港落實雙普選的承諾，現時一定不是23條立法的合適時機，他斥李飛上周突來港「宣旨」，「唔知係咪想同林鄭對着幹」，認為本屆政府強推23條只會添煩添亂，「令社會更加撕裂，拖住民生的後腿」。
不少在席中學生昨都對23條立法表示質疑。中華基督教會銘賢書院一名女學生發言時，更點名質疑葉國謙，指港人現時反對23條立法，是因為對中央不信任，反問葉：「其實你哋𠵱家立法逼佢哋信任（中國政府），係咪真係可以逼佢哋全部人信晒，抑或令更多人反對？」
<蘋果>

777仲考慮咩嘢
應該盡快立法
等人心早日回歸

最終變成西藏

葉國謙正仆街

不如立法整啞晒整癱晒全部人，仲快仲簡單呀

你想令我地歸心
好簡單
人人都可以有機會買到樓
上水無水貨客
新移民肯融入香港唔洗就佢地
屌你老母立條閪法想我地歸心?

立咗法就會歸心
呢種想法會唔會太天真，不如叫佢解釋吓個邏輯係邊
如果管治係咁簡單今日就唔會咁多問題啦

顺我者生逆我者亡
为我大天朝復辟干杯

祖國唔駛立乜23條已經令人歸心 , 你地中國就算立23條都無可能令人歸心 , 原因出於彼此管治手段差幾皮

我们不搞一国两制
我们搞殖民主义
让你们空转半世纪🇭🇰🇭🇰

點解呢個世界撚人 越富貴 越長命架

所以話中國人識閪管治咩

Too simple, sometimes naive

江老头过气了
现在是中国特式帝国主义新时代！

香港喎 西咩藏 憑咩